# Тестовое задание

- [Задача](#task)
- [Сборка](#build)
- [Запуск](#run)
- [Описание](#desc)

## Задача
Необходимо реализовать следующую задачу:  
 Представим диспетчерскую службу небольшого такси парка, в которой есть от 1 до 100 телефонов и от 1 до 10 машин такси.  
Диспетчер принимает сообщения от N клиентов параллельно и передаёт их K исполнителям.  
 1 > N < 100  
1 > K < 10  

Каждый исполнитель просто сохраняет принятое сообщение в свою папку на диске: Например: /1/, /2/, /3/.  
 Каждый исполнитель после сохранения просто тратит 3 секунды на какую-то работу, после этого снова готов принимать задания.  
Диспетчер обязан моментально принять сообщение от клиента, вернуть его идентификатор и гарантировать отправку сообщения исполнителю.  

Номер исполнителя диспетчер выбирает из принятого сообщения, определяя его по атрибуту id тега target.  
Номер присвоенного идентификатора диспетчер сохраняет в XML в атрибуте id тега dispatched.  
Пример входящего (тег message обязателен):

```xml
<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?> 
<message>  
	<target id="1" />
	<sometags>
		<data> </data>
		<data> </data>
		<data> </data>
	</sometags>
</message>
```
Пример сохраненного XML:

```xml
<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<message>
	<dispatched id="100" />
	<target id="1" />
	<sometags>
		<data> </data>
		<data> </data>
		<data> </data>
	</sometags>
</message>
```

## Сборка
```sh
$ ./build iD
```
## Запуск
```sh
$ ./build/install/taxiTest/bin/taxiTest [-in N] [-out K] [-max MESSAGE_COUNT]
```
Сообщения записываются в директорию `data/`

## Описание
В основе пула исполнителей лежит переделанный [ThreadPoolExecutor](https://docs.oracle.com/javase/9/docs/api/java/util/concurrent/ThreadPoolExecutor.html) 
из стандартной библиотеки java.util.concurrent. В качестве хранилища исполнителей внутри пула используется массив размером K.
targetId служит индексом. В качестве дальнейшего улучшения следует использовать более универсальный пул:  

- Реализовать внутренее хранилище как Map, где ключом является targetId.
- Вынести Message и его метод run за пределы пула. По хорошему пул ничего не должен знать о Message, а только обрабатывать Runnable.run()

Также можно:  

- Добавить исполнителям механизм "keep alive".
- Добавить сбор статистики работы исполнителей.
- Пересоздавать упавшие потоки.
- Выбирать число потоков кратным числу ядер процессора.
- Разделить жизненный цикл исполнителей на подзадачи (запись в файл, 3-х секундный простой) и задействовать fork&join
